Introduction à IntelliJ
=======================

IntelliJ est l'outil de développement intégré qui sera utilisé durant la
session. Les fonctionnalités élémentaires d'IntelliJ seront présentés durant
l'atelier.

Objectifs
---------

* Apprendre à utiliser IntelliJ.
* Construire, compiler et exécuter un premier programme Java.
* Ajouter un jar à un projet.

Exercices
---------

1. Faire un Hello World!

2. Créer une classe et dans le main, permutez les valeurs de deux variables de type int.

3. Ajoutez un fichier texte à votre projet contenant une liste de vos livres
   préférés (un titre par ligne).

4. Ajoutez une classe à votre projet ayant la responsabilité de lire le fichier
   texte et afficher son contenu à la console (un titre par ligne). Invoquez
   cette nouvelle classe dans votre main. 

5. Créez un nouveau projet IntelliJ. Téléchargez la librairie [Apache Commons IO](https://commons.apache.org/proper/commons-io/download_io.cgi)
   et ajoutez le jar à votre projet. Ajoutez la classe
   [FileHash.java](FileHash.java) (vous pouvez la modifier) et votre fichier
   texte de l'exercice #3 à votre projet. Refaites l'exercice #4 en utilisant la
   classe FileHash.
